{
    "question": "Rasionalkan bentuk akar \r\n\u221aa+b\r\n\u221aa-b-\u221a5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "maaf aku hanya memberi contoh nya\u00a0<br><span>* Bentuk Rasional Akar<br>Mengalikan penyebut dengan akar sekawannya.<br><br>a. a/Vb\u00a0<br>akar sekawan Vb adalah Vb<br>a/Vb x (Vb/Vb) = (aVb)/b = a/b Vb<br><br>Contoh :<br>2/V3 = 2/V3 x (V3/V3) = 2V3/3 = 2/3 V3<br><br>b.c/(a +- Vb)<br>akar sekawan (a+Vb) adalah (a-Vb)<br>c/(a + Vb) x (a - Vb)/(a - Vb) = c (a \u2013 Vb)/(a^2 \u2013b)<br><br>akar sekawan (a-Vb) adalah (a+Vb)<br>c/(a \u2013 Vb) x (a + Vb)/(a + Vb) = c (a + Vb)/ (a^2 \u2013 b)<br><br>Contoh :<br>3/(3 + V6) = 3/(3+V6) x (3-V6)/(3-V6) = 3(3+V6)/(9-6) = 3(3+V6)/3 = 3+V6<br><br>c. c/(Va +- Vb)<br>akar sekawan (Va+Vb) adalah (Va-Vb)<br>c/(Va+Vb) x (Va-Vb)/(Va-Vb) = c(Va-Vb)/(a-b)<br><br>akar sekawan (Va-Vb) adalah (Va+Vb)<br>c/(Va-Vb) x (Va+Vb)/(Va+Vb) = c(Va+Vb)/(a-b)<br><br>Contoh :<br>8/(V5\u2013V2) = 8/(V5-V2) x (V5+V2)/(V5+V2) = 8(V5+V2)/(5-2) = 8(V5+V2)/3 = 8/3(V5+V2)<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-keliling-sebuah-persegi-dgn-panjang-sisi-frac1sqrt-301",
            "question": "Tentukan keliling sebuah persegi dgn panjang sisi \\frac{1}{\\sqrt{2}-1}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = s \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{1}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{4}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 <u></u>[tex] \\frac{ \\sqrt{2} + 1 }{ \\sqrt{2} + 1 } [/tex]<br>K =\u00a0 [tex] \\frac{4 \\sqrt{2} + 4 }{2 - 1} [/tex]<br>K = [tex]4 \\sqrt{2 } + 4[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-yang-dibentuk-dari-dua-jari-jari-lingkaran-dan-tai-busur-324",
            "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-3y-5x120-adalah-161",
            "question": "Gradien garis 3y-5x+12=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=-a/b<br>\u00a0 \u00a0=-(-5)/3<br>\u00a0 \u00a0=5/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3y - 5x + 12 = 0<br>3y = 5x -12<br>[tex]y =  \\frac{5}{3} x - 4[/tex]<br><br>[tex]m = \\frac{5}{3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-f-x-5x8-tentukan-nilai-fapabila-x-4-205",
            "question": "Jika F (x) =5x+8 tentukan nilai f.apabila x=-4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F(x) = 5x + 8<br>jika x = - 4<br><br>maka:<br>F (-4) = 5 (-4) + 8<br>F(-4) = -20 +8<br>F(-4) = -12<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f ( -4 ) = 5 (-4) + 8<br>f (-4) = -20 + 8<br>f (-4) = -12<br>f\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -12/-4<br>f\u00a0 = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-matematika-kelas-7-smp-kurikulum-2013-halaman-367-nomor-4-se-551",
            "question": "Soal Matematika Kelas 7 SMP Kurikulum 2013 Halaman 367 Nomor 4    Seorang Pedagang Perabot Rumah Tangga Menjual Sepasang Sofa dengan harga Rp 12.000.000,00. Dari penjualan tersebut, dia mendapatkan untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yang telah laku tersebut untuk dijual kembali, tetapi ternyata harga sofa tersebut sudah naik 10% dari modal sebelumnya. Berapakah sofa itu dijual agar keuntungannya sama dengan penjualan sofa yang pertama?\r\n\r\nMohon dijawab dengan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal awal = m <br><br>Harga jual sofa I = Untung + modal<br>12.000.000 = 20/100 m + m<br>12.000.000 = 20/100 m + 100/100 m<br>12.000.000 = 120/100 m<br>m = 12.000.000 \u00d7 100/120<br>m = 10.000.000<br><br>harga jual sofa II = (10 + 100)/100 \u00d7 10.000.000<br>= 110/100 \u00d7 10.000.000<br>= 11.000.000<br><br>Untung sofa I = 12.000.000 - 10.000.000<br>= 2.000.000<br><br>harga jual sofa II = 11.000.000 + 2.000.000<br>= 13.000.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-jawaban-dari-33-803",
            "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semua-himpunan-dari-10ltxlt10-xbilangan-bulat-yang-habis-278",
            "question": "Semua himpunan dari -10&lt;x&lt;10    x\u2208bilangan bulat yang habis dibagi 3\r\nyang mempunyai 3 anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "{-9,-8,-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0,1,2,3,4,5,6,7,8,9}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gan-ane-tanya-lagi-25-4y-6y-15-itu-caranya-gmn-si-ama-4x-284",
            "question": "Gan ane tanya lagi\u00a0 25-4y = 6y +15 itu caranya gmn si?\r\nama\u00a0 -4x - 15 =1 -8x tolong di respawn gan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>25 - 15 = 6y + 4y<br>10 = 10y<br>1 = y<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 15 + 1<br>4x = 16<br>x = 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "25 - 4y = 6y + 15<br>-4y - 6y = 15 - 25<br>-10y = -10<br>y = 1<br><br>-4x - 15 = 1 - 8x<br>-4x + 8x = 1 + 15<br>4x = 16<br>x = 4<br><br>Tapi maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaiaan-persamaan-linear-a-x-12-2x-36-b-5x-834",
            "question": "Tentukan penyelesaiaan persamaan linear\r\na. x-12 = 2x + 36\r\nb. -5x - 4r +10 = 1\r\nc. 2+ x/4 = 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. x - 12 + 12 = 2x + 36+12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0X=2x-2x+48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x - 2x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-x = 48<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = -48<br>b. -5x - 4x + 10 - 10 = 1 - 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0-9x : -9 = -9 : -9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x = 1<br>c. 2 + x/4<br>\u00a0\u00a0 \u00a05 = 2 +3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x = 4 x 3<br>x =\u00a012",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-a2-1-dan-sejajar-garis-3x-2y50-adala-981",
            "question": "Persamaan garis melalui A(2,-1) dan sejajar garis 3x-2y+5=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = -1 x= 2<br><br>3x - 2y + 5 = 0<br>3x - 2y = -5<br>3.2 - 2.-1 = -5<br>6 - (-2) = -5<br>8 + 5 = 13<br><br><br>Jadi, 3x - 2y = 13<br>Atau 3x - 2y -13 = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}